REST - это набор различных ограничений. Благодаря Rest можно делать различные веб-приложения, клиент будет выполнять различные Http запросы, изменять различные настройки, создавать какие-либо сущности, и многое другое, зависит от фантазии. Можно подключить общую бд, и тогда один пользователь может пользоваться веб приложением с различных клиентов. 
Сервис написанный с учётом всех ограниченний REST называют RestFul. RestFul предоставляет список разрешенных url-адресов, с помощью которых бэк будет принимать разичные post,get и т.д запросы. Основные методы это POST, GET, PUT, DELETE.
